\documentclass[a4j,fleqn]{jarticle}
\usepackage{hako}
\usepackage{emathPh}
\usepackage{emathMw}
\usepackage{emathR}
\usepackage[ignore]{emathAe}
\usepackage{showexample}

\setcounter{section}{10}
\setcounter{page}{33}

\begin{document}
\abovedisplayskip=0pt
\belowdisplayskip=0pt
\section{\cmd{dlim}}
11回目は \cmd{dlim}(254回)です。
\subsection{なぜ\cmd{dlim}か}
\LaTeX で極限記号`lim'を表示するには，\cmd{lim}があります。

\begin{showEx}(.64,.3){\cmd{lim}}
$\lim_{n\to\infty}\frac{1}{n}=0$
\end{showEx}

\cmd{textstyle}では$n\to\infty$が極限記号の右につきます。
\cmd{displaystlye}にして

\begin{showEx}(.64,.3){\cmd{displaystyle}\cmd{lim}}
$\displaystyle\lim_{n\to\infty}\frac{1}{n}=0$
\end{showEx}

いちいち\cmd{displaystyle}を付けるのは，わずらわしいから\cmd{dlim}で
簡潔に済まそう，というだけのことではあります。
ついでに，\verb+_+もさぼります。

\begin{showEx}(.64,.3){\cmd{dlim}}
$\dlim{n\to\infty}\bunsuu{1}{n}=0$
\end{showEx}

このコマンドは，\cmd{dint}と同様な目的のものです。
\clearpage

\subsection{実例}
大学入試問題から拾ってみます。
\openKaiFile
\begin{enumerate}[\Large 1.~]
  \item \ReadTeXFile{0051200109}\syutten{2001 大阪大学}
  \item \ReadTeXFile{1019200116}\syutten{2001 大阪府立大学}
\end{enumerate}
\closeKaiFile
\subsection{技術情報}
\cmd{dlim}は\textsf{emath.sty}の中で次のように定義されています。

\begin{boxnote}
\begin{verbatim}
\def\dlim#1{{\displaystyle\lim_{#1}}}
\end{verbatim}
\end{boxnote}
\end{document}
